強烈譴責香港警察—一群沙田居民的聯署信（就714警方於沙田新城市廣場的行動）

住沙田嘅朋友請聯署 + 廣傳！
今晚8點新城市見！

*** 聯署聲明 ***

我們是一群居住在沙田多年的街坊，長於斯，樂於斯。沙田的變遷或許不如昔日美好，然而沙田在我們心中，仍是一個可愛的社區，沒有一個社區能夠取代沙田在我們心目中的地位。昨夜（7月14日），是沙田成為新市鎮以還，最黑暗的一夜。在電視直播所見，繁華的沙田居然變得傷痕纍纍，滿目瘡痍。假若追根究底，香港警察實在難辭其咎。

新城市廣場是沙田人生活的一部份，是大家的集體回憶，更是本港人口密度最高的商場，不僅服務沙田居民，更吸引大量來自各區、各省、甚至各國的遊客到訪，不分日夜皆遊人如鯽。昨晚有不少沙田居民和遊客如常在商場裡購物用餐，以消費來促進香港經濟，在晚上九時卻突然遇到警方衝入商場驅趕市民、在室內使用胡椒噴霧此等不合情不合理和不合法的瘋狂行為。據多間傳媒報道，不少身處商場內的市民均表現得極度不安，老人和嬰兒均被警察的行為嚇倒。不少人驚徨失措，歸家心切，但警方卻把商場圍堵，更一度阻止市民入閘乘搭港鐵，終究只能滯留商場，回家無門。稍為受過教育，並擁有常識的人，俱無法理解一個人在商場休息閒逛，進行如斯尋常不過的合法活動，何以遭受大批防暴警察圍堵？

再者，沙田大會堂前百步梯明明已獲批「不反對通知書」，沙田居民的合法集會，理應可受基本法保障，然而他們卻同樣遇到警察不合理的圍堵。面對四面楚歌，武力脅迫，民眾焉能不在恐懼中逃亡？警方四處圍堵，在接連新城市廣場的希爾頓中心、源禾路等地均以重兵佈防，本區多條巴士線和小巴路線停駛，除了逃到新城市廣場，試問市民還有甚麼選擇？警察口說叫市民離開，卻又處處進逼，喊打喊殺，市民又可以如何離開，做到警方的要求？莫非市民擁有卡通人物的法寶隨意門？還是像超級英雄片中的奇俠懂得飛天遁地？警方之矛盾行為實在是匪夷所思，為正常人無法理解，也為有識之士所不齒。更何況警方根本無權於商場營業期間到場執法，此為違法行為，身為執法者，警方焉能知法犯法？前線警員種種不合情理、失控的行為，已教沙田街坊受驚甚至受傷，實屬可惡至極。身為沙田街坊，我們高聲譴責。

警方的責任是維持治安，保護市民，不應對市民懷有敵意，絕不是倒過來製造恐慌。沙田的遊行集會本來相安無事，和平進行，本區沒有暴民，警察以不義的手法來鎮壓遊行集會，只顯得當權者的荒謬。沙田很安全，一如沙田好運中心的一些居民在平台向警員所指：只因為有你們警方在場才出現危險情況。我們身為沙田居住的市民，強烈譴責警方於7月14日的所作所為。警務處長問社會是否還要姑息暴力行為，沙田居民和香港市民也不禁一問：香港政府是否要姑息警隊內一些害群之馬的不法行為，而糟蹋香港警隊自皇家香港警察隊以來辛苦建立，得來不易的美譽？我們曾經深深信任、引以為榮的亞洲雄獅，如今安在？

請同樣熱愛沙田的各位，加入聯署，與我們同行，譴責警方暴行。

熱愛沙田的街坊上

聯署連結：

[長期置頂][精簡篇]裝備及防火須知

借位

推

前沙田街坊表示好想簽

沙田高質

署名寫自己係前沙田街坊

幫手繼續推！沙田友團結一心反暴徒！

推沙田街坊好撚型

高汁

唔好沉

幫手推有用post

推！

沙田友係全港MVP

大家仇警都好 謹記千奇唔好打死啲狗

沙田友勞鳩氣落力推

唔可以俾件事過左去就算

團結對抗暴力push

你真係好黑心

沙田柚Assemble

簽左……推爆佢

沙田

全港質素最高地區

大埔友 今晚見

支持沙田友好波

新聞po睇日期先覆，有人推舊po、出引戰po、傳聞po唔好覆，前面已經有人講咗「唔好覆」就唔好跟住留「唔好覆」否則你等同推po，一毛點摟屌你一覆就中計。俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。

不如你犧牲自己
最多我地籌返醫藥費俾你

新聞po睇日期先覆，有人推舊po、出引戰po、傳聞po唔好覆，前面已經有人講咗「唔好覆」就唔好跟住留「唔好覆」否則你等同推po，一毛點摟屌你一覆就中計。俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。

本錢還本錢 斷手影響人地一生啊

係咪做到警察

pish